<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
  xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
  xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
  version="2.0">
  <channel>
    <title>BI Color — блог о дисках</title>
    <link>https://bi-color.ru/blog</link>
    <description>Статьи об алмазной проточке, покраске и восстановлении литых дисков. Советы от мастеров BI Color, Москва.</description>
    <language>ru</language>

    <item turbo="true">
      <title>Алмазная проточка дисков: что это, кому подходит и сколько стоит</title>
      <link>https://bi-color.ru/blog/almaznaya-prochka-diskov-chto-eto</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2026 10:00:00 +0300</pubDate>
      <author>BI Color</author>
      <turbo:content>
        <![CDATA[
          <header>
            <h1>Алмазная проточка дисков: что это, кому подходит и сколько стоит</h1>
            <figure>
              <img src="https://bi-color.ru/prochka-1.jpg" alt="Алмазная проточка литого диска — результат diamond cut"/>
              <figcaption>Результат алмазной проточки в сервисе BI Color — Москва, Внуково</figcaption>
            </figure>
          </header>

          <h2>Что такое алмазная проточка</h2>
          <p>Алмазная проточка (diamond cut) — это обработка лицевой поверхности литого диска на токарном станке с числовым программным управлением (ЧПУ). Алмазный резец снимает тончайший слой металла — буквально 0,1–0,3 мм — и открывает первозданную поверхность алюминиевого сплава с характерными микробороздками.</p>
          <p>Именно этот рисунок создаёт эффект «бриллиантового блеска», который можно увидеть на дисках премиальных автомобилей прямо с завода. Поверхность выглядит как живой металл: при попадании света она переливается, играет полутонами. Никакая полировка или покраска такого не даст.</p>

          <h2>Как это работает — шаг за шагом</h2>
          <ul>
            <li><b>Снятие резины и подготовка.</b> Диск разбортируется, очищается от старого лака и грунта — поверхность должна быть голым металлом.</li>
            <li><b>Установка на станок.</b> Диск крепится в токарный станок с ЧПУ. Программа задаёт траекторию резца с точностью до микрона.</li>
            <li><b>Проточка.</b> Алмазный резец проходит по лицевой части диска и снимает тончайший слой. Весь процесс занимает 20–40 минут на один диск.</li>
            <li><b>Нанесение лака.</b> После проточки поверхность сразу покрывается прозрачным лаком — алюминий окисляется очень быстро, лак защищает и фиксирует блеск.</li>
            <li><b>Сборка и балансировка.</b> Диск монтируется обратно с новым вентилем и балансируется.</li>
          </ul>

          <figure>
            <img src="https://bi-color.ru/prochka-2.jpg" alt="Станок с ЧПУ для алмазной проточки дисков"/>
            <figcaption>Токарный станок с ЧПУ — именно он даёт точность до микрона</figcaption>
          </figure>

          <h2>Алмазная проточка или полировка — в чём разница</h2>
          <p>Вопрос, который задают чаще всего. Разница принципиальная:</p>
          <ul>
            <li><b>Полировка</b> работает с уже нанесённым покрытием: абразив убирает царапины и мутность с лака, но металл не затрагивается. Результат держится 3–6 месяцев.</li>
            <li><b>Алмазная проточка</b> снимает весь слой покрытия и часть металла, открывая свежую поверхность. Это восстановление, а не косметика. Результат держится 2–4 года.</li>
          </ul>
          <p>Если диск просто потускнел — возможно, хватит полировки. Если есть царапины до металла, потемнения, следы коррозии или диск перекрашен — нужна проточка.</p>

          <h2>Кому подходит алмазная проточка</h2>
          <p>Услуга имеет смысл, если:</p>
          <ul>
            <li>Диски изначально были с заводским diamond cut и потеряли блеск</li>
            <li>На лицевой части есть мелкие царапины, потёртости или пятна от реагентов</li>
            <li>Вы хотите освежить внешний вид без полной перекраски</li>
            <li>Планируете комбинацию: проточка лицевой части + покраска обода в контрастный цвет</li>
          </ul>
          <p>Проточка <b>не подходит</b> для стальных и кованых дисков с тонкой полкой — только для литых алюминиевых. В среднем допустимо 2–3 проточки за весь срок службы диска.</p>

          <figure>
            <img src="https://bi-color.ru/prochka-3.jpg" alt="Diamond cut диск после алмазной проточки — зеркальный блеск"/>
            <figcaption>Алмазная проточка — зеркальный блеск после обработки</figcaption>
          </figure>

          <h2>Сколько стоит алмазная проточка в Москве</h2>
          <p>В московских сервисах цена варьируется от 3 000 до 8 000 ₽ за диск. Разброс объясняется несколькими факторами:</p>
          <ul>
            <li><b>Оборудование.</b> Настоящая алмазная проточка делается только на токарном станке с ЧПУ. Если предлагают дешевле 3 000 ₽ — скорее всего, это ручная полировка или «болгарка».</li>
            <li><b>Радиус диска.</b> Чем больше диск, тем дольше проточка. R19+ обойдётся дороже, чем R15–16.</li>
            <li><b>Состояние поверхности.</b> Сильные повреждения могут потребовать предварительного ремонта.</li>
          </ul>
          <p>В <b>BI Color</b> алмазная проточка стоит <b>от 5 000 ₽ за диск</b>. В стоимость входит снятие резины, сама проточка, нанесение лака, монтаж и балансировка. Гарантия — 4 года.</p>

          <h2>Популярная комбинация: проточка + покраска обода</h2>
          <p>Один из самых частых запросов — алмазная проточка лицевой части + покраска обода в чёрный или антрацит. Получается двухцветный диск, который смотрится как дорогой заводской вариант. Стоимость такой комбинации — от 7 500 ₽ за диск.</p>

          <figure>
            <img src="https://bi-color.ru/prochka-4.jpg" alt="Алмазная проточка — чёрный диск с серебристыми спицами"/>
            <figcaption>Чёрный глянец + алмазная проточка спиц</figcaption>
          </figure>

          <p>Хотите узнать стоимость для ваших дисков? Привозите на бесплатную диагностику — ежедневно 10:00–19:00, Москва, пос. Внуково, Центральная ул., 18с2. Телефон: +7 (499) 136-55-00.</p>
        ]]>
      </turbo:content>
    </item>

  </channel>
</rss>
